中大cuhk一入學想休學一年

其實如果一入學就休學批唔批？如有醫生紙

唉😔本身有social anxiety，定期睇政府psychologist，但自覺一直都靠自己控制，無食藥，讀asso兩年成功入到中大top-up degree，近排一聽到聽到o day要黎了，舊病嚴重左，就已經幾日訓唔好，食唔好，仲成日想嘔，又胃痛，個心好唔舒服，又不斷喊（完全忍唔住），自認可能新環境我好驚，但個心有開學恐懼症，又好sad，個心情完全未系讀書狀態，我好想休息一年，我需要時間適應，或者潛意識覺得asso兩年chur太盡，而且發生左d唔開心的事，好需要時間去復原！！

如果已經註冊咗入學
快手連埋醫生紙交休學申請表去教務處先啦

我未註冊，第一部要註冊先？第二部先交醫生紙？

相信唔難申請，加油！

中大學生報
必要的休息：休學與late drop

申請表

唔該唒巴打～

好～唔該哂希望一切順利～

好難，雖然全家就只有我需要睇psychologist, 但我老母有depression, 老豆脾氣差。屋企拿綜援，一直只能靠政府psychologist同mental dr 跟，自覺根本無用，覺得佢地都係為份糧，無拿個心出黎，講多幾句好似仲覺得我煩。見醫生仲離譜，問我食唔食藥，唔食，一分鐘就叫我出翻去，我有野想講都唔比講.......

之前升中二，就突然有呢種病，跟住上網搵左個醫生，開d藥都幾好，我可以立即舒緩到，但就有d副作用，後來申請左政府醫生（後生仔，睇落岩岩畢業甘），開左只💊比我，我食左一粒，跟住走左去訓覺，醒左之後，我感覺自己死左甘樣，摸d皮膚好似無感覺，只眼睇野一片黑，跟住嚇到我狂喊，跟住不斷洗面，跟住唔敢睜開眼，直到15分鐘之後無事。

之後我都怕食精神科藥....一直控制住自己情緒，唔敢同人講，真系好痛苦，每日翻學我都比人緊張10倍，但只要無負面思想，我都可以handle到。

中學的時候一直低頭唔敢望人，中學d學校老師就覺得我無留心聽書，有d甚至覺得我怪怪地，成個幾鐘，個頭都無向上移過，講真我真系個心跳到想死，想尖叫，個條頸就黎斷，跟住有同學叫我，我仲要扮無事（我成日都怕比人發現），我因為甘，連早會週會都唔洗去，d同學開始唔中意我，成日問點解你唔洗去，我呃佢地話我腳痛......但明明週會就位坐........我可以點講......

之後讀完中學情況好轉左，可能因為知道跟住asso唔洗好似中學甘，但結果又因為asso太chur，而且同左d衰人一組，比人串，有心理陰影.....舊病復發.....

Lm

冇醫生紙都得
有朋友試過midterm前情緒唔係咁好
見左prof+OSA 之後交申請表就OK
可能當年好多人出事所以好易申請

記得交留位費
take care

系你老母

好似好嚴重

建議你留咗位先
同Department head + student office 講聲
或者你可以試下話返頭一兩星期睇下點,唔得就休學
通常到第三星期先真係唔可以停學

有醫生紙都要見prof先？但我完全唔識佢，佢會唔會say no真係好驚

我留左位，但未註冊，我需要註冊先？

prof冇咩所謂最怕學生出事
你去搵academic advisor都得, 同佢講已經搵左OSA(未見都得)
OSA可以自己約左先好平常當傾下計就得
我朋友話申請表有department+academic advisor簽名就得
佢當年department & academic advisor係同一個人

好，甘我試下，感謝

係

你打去問下啦
唔想打就SEND EMAIL

我寫低d野叫我老豆問.....

多謝你幫我～

講下你嘅情況
有醫生紙可唔可以休學一年
問清楚程序係點
幾時邊度註冊咗先
邊度拎FORM, 邊度交FORM, 要通知邊個DEPARTMENT
醫生紙洗唔洗再寫過寫明係FOR休學用
有咩OPTION揀, 例如可唔可以先上一兩星期堂, 萬一確定休學. 幾時之前要交齊所有資料
想復課嘅話幾時通知, 點通知, 通知邊個

我知道form網上可以down,其他的話真係要問問

同教務處講, 佢地每年都好多人咁做

冇得康復

壞左